變了質、 走了味

變了質、 走了味 - 蔣芸

台灣金馬獎發生的風波，台上嘉賓、 得獎人一個講獨立個體、另一個講中國台灣，別說影視圈的政治觀從來不能作準，總之上頭一聲令下，來自中國的抵制立刻見效了、此會草草結束了、不歡而散了，明年將會如何是明年的事，現在尚且不知。

最近的兩岸三地何嘗不是許多事都牽涉到政治，本來嘛，有一說：你不喜歡政治，政治也會找上你……。 人畢竟是不能離群而獨居的動物，有人的地方就有政治，再說香港人一向不關心政治，一般小市民只關心搵唔搵到食，但是九七之後，大部份香港人總算覺醒了，抗議、遊行、示威的現象時有發生，不平則鳴， 聲音再微弱，力量再渺小，許多荒謬的不合理的現狀令人悲憤到不願坐以待斃就要走上街頭，只是唯北大人馬首是瞻的特區政府，一連幾屆的特首何曾為民請命過，除了叩頭、擦鞋、應聲、什麼都不敢越雷池半步；俯首聽命阿諛奉承已成常態，願打願挨是雙方的事，小老百姓太可憐了。

今年選舉，台灣也因為執政黨取得政權之後的種種傲慢而出現了一位政治素人；他雖說是國民黨，但該黨從未重視過他，這次陰錯陽差的把他推出來湊數，卻奇蹟式的掀起一股韓流，執筆時仍不知是否能乘勢擊敗民進黨，但這個現象已說明了民心取向；以及人們對於取得政黨而又不思進取的政治人物的厭惡程度。 一國兩制之下的香港， 已一年年的變了質，香港在位者不是傲慢，而是卑躬屈膝一律向北望，還有另一副面孔用來對待市民才是傲慢，對於香港人的意見心聲永遠是以傲慢的態度對待之。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
跟野獸一起玩 (李純恩)

下一則
下一則
學生記者的採訪權 (陳惜姿)

條八婆由上任一刻已經知佢衰啦

女人做高層？咪玩啦